打臉中共》日本駐台官邸升國旗 議會採購鳳梨挺台灣

日本駐台代表官邸升日本國旗 不再顧慮中國感受
最新更新：2021/04/17 18:21

位於台北市仰德大道上的日本台灣交流協會代表官邸升起日本國旗，17日午後隨風飄揚。據了解，官邸自今年1月開始升旗，4月2日太魯閣號意外發生時，曾降半旗3 天表示哀悼。中央社記者張皓安攝 110年4月17日

（中央社記者楊明珠、鍾佑貞東京—台北17日電）日本跨黨派國會議員組成的「日華議員懇談會」會長古屋圭司今天在推特（twitter）表示，台北的「日本台灣交流協會」出入處升起日本國旗了，以前日本顧慮中國，一直沒懸掛國旗。

由近300名對台灣友好的日本國會議員組成的「日華議員懇談會」會長古屋圭司今天推文寫道：「台北的日本台灣交流協會（相當於大使館）出入處開始升起日本國旗了。這是理所當然的事，但以前一直顧慮中國，所以沒懸掛。」

古屋推文內容雖然是寫「日本台灣交流協會」，但由他所附的照片看來，其實是指日本台灣交流協會代表官邸，位於台北市仰德大道。據了解，官邸今年1月開始升旗，4月2日太魯閣號意外發生時，曾降半旗3天表示哀悼。

古屋還寫道：「不知造訪日本台灣交流協會的人士是否注意到這個變化。對於偏離常軌的中國，民主國家應該合作對抗。」古屋還上傳日本台灣交流協會入口處升日本國旗的照片。

日本於1972年與中國建交，與中華民國斷交，1972年12月1日設立處理日本與中華民國事務的「交流協會」屬財團法人性質，同月26日台北、高雄設事務所。交流協會在台灣被通稱為「日本交流協會」。2017年1月1日改稱為「日本台灣交流協會」。（編輯：黃自強、黃淑芳）1100417

日本駐台代表官邸升起日本國旗。（）

====================================================

感謝屏東送暖 埼玉縣議會日台友好連盟採購鳳梨
最新更新：2021/04/17 17:51

中國暫停輸入台灣鳳梨，日本埼玉縣議會日台友好連盟表達對台支持，並感謝屏東去年捐贈防疫物資，透過台灣貿易商洽談購買屏東鳳梨，並將鳳梨分送其他議員。（屏東縣政府提供）中央社記者郭芷瑄傳真 110年4月17日

（中央社記者郭芷瑄屏東縣17日電）為感謝去年屏東縣政府捐贈日本防疫物資，由日本埼玉縣議員所組日台友好議員連盟自發性採購台灣鳳梨，象徵台日友好，並盼未來能加深兩城市間交流。

去年日本武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19 ）疫情嚴峻時，屏東縣政府捐贈拋棄式圍裙、防護面罩、護目鏡、檢驗用手套等物資協助埼玉縣防疫。

中國自3月起暫停輸入台灣鳳梨，屏東縣政府今天表示，埼玉縣日台友好連盟議員為支持台灣並感謝屏東，透過台灣貿易商洽談購買屏東鳳梨，並將鳳梨分送於埼玉縣議會61名議員，並盼疫情結束後能到屏東訪問。

縣政府指出，埼玉縣日台友好議員連盟會長小島信昭在縣議會總會表示屏東縣曾捐贈重要醫療物資，如今台灣受到如此令人不悅對待，所以有必要予以支援。

屏東縣長潘孟安表示，國際間相互援助支持是身為人的基本價值，日前日本東京都足立區、大阪、神戶等地區友台議員自發性購買鳳梨，這次埼玉縣議員也支持台灣鳳梨，使台灣鳳梨銷日數量倍數成長。（編輯：戴光育）1100417

為感謝屏東縣政府在民國109年間捐贈日本防疫物資，由日本埼玉縣議員組成「日台友好議員連盟」自發性採購台灣鳳梨，象徵台日友好。（屏東縣政府提供）中央社記者郭芷瑄傳真 110年4月17日

關注台海情勢 日本防衛大臣岸信夫赴與那國島遙望台灣

被視為親台派的日本防衛大臣岸信夫，近期前往日本最西端島嶼的與那國島視導，岸信夫今在推特貼出照片，他站在岸邊往台灣方向遙望，並說因為多雲而無法看到台灣，藉此表達台日兩國鄰近，共同面臨來自中國的威脅。（擷自岸信夫推特）

2021/04/17 16:44
〔記者蘇永耀、林翠儀／綜合報導〕美國總統拜登與日本首相菅義偉16日舉行峰會後發表聯合聲明，聲明中強調台海和平穩定的重要性。美國與日本不僅關注台海情勢，被視為親台派的日本防衛大臣岸信夫，近期前往日本最西端島嶼的與那國島視導，岸信夫今在推特貼出照片，他站在岸邊往台灣方向遙望，並說因為多雲而無法看到台灣，藉此表達台日兩國鄰近，共同面臨來自中國的威脅。

與那國島是日本沖繩縣最西端之島，為琉球群島中八重山群島的小離島，距台灣花蓮僅 111公里，卻距石垣島117公里，距那霸509公里，距東京更遠達2112公里，其行政區劃則為沖繩縣與那國町。

岸信夫在美日峰會期間前往接近台灣的與那國島視導，藉此凸顯關注台海情勢的戰略思維。他在推文上說，到了與那國島，在日本最西端的西崎市，卻因多雲緣故，他看不到台灣。

岸信夫接掌防相前數度訪問台灣，對台友好。近期在一場視訊會議上，談到對台灣安全保障環境的憂慮，並指「中國正持續快速地強化軍事力量，和台灣的軍事平衡朝中國方面有利的方向變化，且這個差距有逐年擴大的傾向」。日媒當時報導，日本防衛大臣發言觸及有關台灣情勢，相當罕見。

想幹什麼？ !“日本台灣交流協會”台北出入處升起日本國旗
來源：環球網

2021-04-17 15:50

【環球網報導記者趙友平】台灣“中央社”等多家台媒消息，日本跨派國會議員組成的“日華議員懇談會”會長古屋圭司17日在推特聲稱，台北的“日本台灣交流協會”出入處升起日本國旗了，以前日本顧慮中國大陸，一直沒懸掛國旗。

報導稱，由近300名對台灣友好的日本國會議員組成的“日華議員懇談會”會長古屋圭司17日在推文中這樣寫道：“台北的日本台灣交流協會出入處開始升起日本國旗了。這是理所當然的事，但以前一直顧慮中國，所以沒懸掛。”

據報導，古屋圭司在推特中還宣稱，“對於偏離常軌的中國，民主國家應該合作對抗”云云，並上傳“日本台灣交流協會”入口處升起日本國旗的照片。

報導稱，日本1972年與中國大陸建交，與台灣“斷交”，1972 年12月1日設立處理日本與台灣事務的“交流協會”屬財團法人性質，同月26日在台北、高雄設事務所。交流協會在台灣被通稱為“日本交流協會”。 2017年1月1日改稱為“日本台灣交流協會”。